\chapter{Protocollo DHCP}
Il \textbf{Dynamic Host Configuration Protocol} (DHCP) è un protocollo di livello applicazione che permette a un host di ottenere \ul{dinamicamente} dal server DHCP vari parametri di configurazione, tra cui il proprio indirizzo IP:
\begin{figure}
	\centering
	\includegraphics[width=\linewidth]{pic/17/Sessione_DHCP.png}
\end{figure}
\begin{enumerate}
 \item \textbf{DHCP discover:} viene inviato dall'host in broadcast;
\item \textbf{DHCP offer:} il server DHCP offre all'host un indirizzo IP; l'indirizzo IP di destinazione è sempre broadcast perché l'host non ha ancora un indirizzo IP, ma l'indirizzo MAC di destinazione è unicast verso l'host;
\item \textbf{DHCP request:} l'host accetta l'indirizzo IP offerto dal server DHCP;
\item \textbf{DHCP ACK:} il server DHCP conferma la ricezione del DHCP request, e invia insieme all'indirizzo IP assegnato anche l'indirizzo IP del server DNS e l'indirizzo IP del router.
\end{enumerate}

Il pacchetto DHCP diventa il payload del pacchetto UDP, a sua volta payload del pacchetto IP.

Ogni indirizzo IP assegnato tramite il DHCP ha un tempo di vita chiamato \textbf{lease}.

Ci possono essere più server DHCP che offrono indirizzi IP all'host, che ne sceglie uno.
%\FloatBarrier